« - IN ILLUD, ο ESURIERIT INIMICUS, ETC. 174
Τοτοῦτόν ἔστι τὸ νῆφειν, καὶ μηδέποτε παρατρέχειν — plotwg ἐνεγχεῖν τὰ ἐπαγόμενα, οὗ μιχρὸν µέρος τῶν
τὰ πνευματικὰ κέρδη, ἀλλὰ πάντα χαιρὸν ἐπιτῆδειον πεπλημμελημένων ἡμῖν διαλύσοµεν. El γὰρ vbv θη-
ποιεῖσθαι mpb; τῆν τοιαύτην ἐμπθρίαν, Καλῶς ἄρα σαυρὸν τοῦτον γαὶ τῆς οἰκουμένης διδάσχαλον, καθ᾽
ἔλεγεν ὁ paxápiog οὗτος γράφων, "Οτι τοῖς ἀγα- ἑκάστην ἡμέραν κινδύνοις περιπίπτοντα ὁρῶν 6 Δε-
πῶσι τὸν Θεὲν πάντα συνεργεῖεἰς ἀγαθόν. Ταύτην απότης ἠνείχετο, οὗ περιορῶν τὸν οἰκεῖον ἀθλητῆν,
τὴν ῥῆσιν, παραχαλῶ, xal ἡμεῖς ἐγκεκολαμμένην ἀλλὰ τὰ σκάµµατα αὐτῷ µακρότερᾳ κατασχευάζων,
ἔχοντες τῇ διανοἰχ τῇ ἡμετέρᾳ, µπδέπυοτε ἀσχάλλω- — ἵνα τοὺς στεφάνους αὐτῷ λαμπροτέρους ἀπεργάση-
μεν, ἐπειδὰν λυπηροῖς τισι κατὰ vbv βίον τοῦτον πὲ- — «at, τί ἂν εἴποιμεν ἡμεῖς, οἱ μυρίων γέµοντες ἅμαρ-
ριπέσωμεν, fj περιστάσεσιν, ἣ ἀῤῥωστίαις σωµατι- «ημάτων, xat διὰ ταῦτα πολλάκις τοῖς πειρασμοῖς
καῖς, fj ἑτέροις τισὶ λυπηροῖς πράγμασὶν: ἀλλὰ πολλῆ  περιπίπτοντες, ἵνα τῶν ὑπὲρ τπούτων δίκην ἑνταῦθα
χεχρημένοι τῇ φιλοσοπίᾳ, ἀντέχωμεν πρὸς πἆντα δόντες, μικρᾶς γοῦν φιλανθρωπίας ἀξιωθῶμεν, ἐπὶ
πειρασμὸν, εἰδότες ὅτι, &v νήσωμεν, πανταχόθεν — ts φοθερᾶς ἐκείνης ἡτιέρας τῶν ἀποῤῥήτων ἐκείνων
κερδαίνειν δυνάμεθα, καὶ μᾶλλον ἀπὸ τῶν πειρα- ἀγαθῶν ἀπολαύσάντες; Τοῦτο δὲ λυγιζόμενοι map'
σμῶν f| ἀπὸ τῶν ἀνέσεων: καὶ μηδέποτε ἀλύωμεν, ἑαυτοῖς, πρὺς ἅπαντα γενναίως ἀντέχωμεν, ἵνα καὶ
ἐννοοῦντες ὅσον τῆς ὑπομονῆς τὸ κέρδος, ἀλλὰ μηδὲ τῆς ὑπομονῆς τὸν μισθὸν δεξώµεθα ἀπὸ τοῦ φιλαν-
ἀπεχθῶς ἔχωμεν πρὸς τοὺς ἐπάγοντας ἡμῖν τοὺς [156] θρώπου Δεσπότου, καὶ «b πλῆθος τῶν ἡμῖν ἡμαρτη-
πειρασμοὺς. El γὰρ κἀχεῖνοι τὸν οἰχεῖον σκοπὺν μένων ὑποτεμέσθαι δυνηθῶμεν, καὶ τῶν αἰωνίων
πληροῦντες τοῦτο ποιοῦσιν, ἀλλ᾽ Ó xotvb; Δεσπότης  ἀγαθῶν ἐπιτυχεῖν, χάριτι καὶ φιλανθρωπίᾳ τοῦ Kue
αυγχωρεῖ, βουλόμενος ἡμᾶς χαὶ διὰ τούτων ἔμπο- ϱρίου duv Ἰησοῦ Χριστοῦ, μεθ' οὗ τῷ Πατρὶ, ἅμα
(εὔσασθαι τὴν πνευματικὴν ἐμπορίαν, καὶ τῆς ὕπο- — « ἁγίῳ Πνεύματι δόξα, κράτος, τιμὴ, νῦν xal ἀεὶ,
μονῆς λαθεῖν τὸν μισθόν. "E&v οὖν δυνηθῶαμεν εὖχα-  καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. ᾿Αμήν.
—— —— —— —— ——
SI ESURIERIT INIMICUS TUUS, CIDA ILLUM.

: calor in causa est, inquit, cur adeo frequentatis forum , ubi cestus, strepitüs , turba populi tanta, nuilá
re solares radios cohibente : cum contrá ecclesia, ubi ille concionabatur, perampla . alta. tàbulis stratá
lapidéis, zstum non modice temperaret. Hinc de inimicorum dilectione, deque beneficiis in illos confe:
rendis preclare pro more loquitur.

Interpretatio Latina. est Frontonis Duczei. .

Ι5 ΠΡΟΣ TOYZ
Mhà ἀπαντήσαντας εἰς τὴν σύναξιν, καὶ εἰς τὴν ἀποστο.ϊκὴν ῥῆσιν τὴν Aérovvay, « 'Etv πεισᾷ
ὁ ἐχβρός σου ψώμιξε αὐτὸν, , καὶ περὶ τοῦ μνησικακεῖν.

α'. Οὐδὲν, ὡς ἔοικεν, ὠφελήσαμεν, μακρὸν λόγον ἑμοί. Ἴσως Y&p, ἴόως, εἰ καὶ μηδὲν ἕτερον, τοῦτό
πρώην πρὸς ὑμᾶς ἀποτείναντες ὑπὲρ τῆς περὶ τὰς γοῦν ἐρυθριάσαντες, τὸ μὴ συνεχῶς ὀχλεῖτσθαι περὶ
συνάζεις σπουδῆς : πἆλιν γὰρ ἡμῖν ἔρημος ἡ ἐκκλτσία τῶν αὐτῶν, ἀντιλήψεσθέ more τῆς χηδεμονίας τῶν
τῶν τέκνων. Διὸ καὶ πἆλιν ἀναγχάζομαι ἐπαχθὴς ἀδελφῶν τῶν ὑμετέρων. Τ' γάρ µοι τῶν ἐπαίνων
φανῆναι καὶ βαρὺς, ἐπιτιμῶν τοῖς παροῦσιν, ἔγκα- ὄφελος, ὅταν ὑμᾶς μὴ θεάσωµα: προἈκόπτοντας κατ᾿
λῶν τοῖς ἀπολειφθεῖσιν ἐκείνοις μὲν, ὅτι τὴν ῥᾷ- ἀρετήν; τὶ B6 µοι βλάδος ἐκ τῆς σιγῆς τῶν ἀπσυόν-
θυμµίαν οὐκ ἀπέθεντο, ὑμῖν δὲ, ὅτι τῆς τῶν ἀδελφῶν — tv Oav αὐξομένην ὑμῶν ἴδω τὴν εὐλάδειαν ; "Ἔπαι-.:
οὗκ ἀντελάθεαθε σωτηρίας. ᾿Αναγκάζομαι βαρὺς φα- νος γὰρ τοῦ λέγοντος οὐχ Ó Χρότος, &))' ὁ περὶ τὴν
νῆναι καὶ ἐπαχθῆς, οὐχ ὑπὲρ ἐμαυτοῦ καὶ zOv ἐμῶν  εὐσέδειαν ζῆλος τῶν ἀχουόντων: οὑχ 6 θόρυθος κατὰ
κτημάτων, dXX ὑπὲρ ὑμῶν καὶ τῆς ὑμετέρας σωτη- — vbv καιρὸν τῆς ἀκροάσεως, ἀλλ᾽ dj σπουδὴ fj διαπαν-
ρίας, ἧς οὐδὲν ἐμοὶ «ροτιμότερον. Ὁ βουλόμενος τὸς τοῦ χρόνου. Ὁ χρότος ἑξῆλθεν ὁμοῦ τε τοῦ στό-
βαρυνέσθω, καὶ φορτικὸν ναὶ ἀναίσχυντον καλείτω µᾶτος, καὶ εἰς ἀέρα διαχυθεὶς ἀπώλετο: xb δὲ βελ-
ἐγὼ δὲ οὐ παύσομαι αυνεχῶς ὑπὲρ τῶν αὐτῶν ἑνο- τίονας γενέσθαι τοὺς ἀκούοντας, ἀγήρω χαὶ ἀθάνα-
Qv τῆς γὰρ ἀναισχυντίας ταύτης οὐδὲν ἄμεινον πον φέρει vbv μισθὸν καὶ τῷ λέγοντι χαὶ τοῖς πειθ-

Paraor. Gn. Τ]. 11
